//Her eru spurningar og svör með öllu tilheyrandi NO CHEATING!
//Spurningarnar eru teknar úr Krakkakviss3 - en svarmöguleikar by yours truly (síðasti option í spurningu 10 var impossible to resist)

const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "Hvað heitir stelpan sem hefur ofurstyrk í myndinni Encanto?",
    options: ["Luisa", "Mirabel", "Isabella", "Dolores"],
    correctIndex: 0,
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Í hvaða átt er flogið þegar farið er frá Íslandi til Bandaríkjanna?",
    options: ["Norður", "Suður", "Austur", "Vestur"],
    correctIndex: 3,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Hvaða litur er neðstur í regnboga?",
    options: ["Gulur", "Blár", "Rauður", "Fjólublár"],
    correctIndex: 3,
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Hvaða vinsæla söngkona syngur lögin Bad Guy og Happier Than Ever?",
    options: ["Rosé", "Taylor Swift", "Billie Eilish", "Katy Perry"],
    correctIndex: 2,
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "Hvað heitir illmennið í litlu hafmeyjunni sem stelur rödd Aríel?",
    options: ["Cruella", "Úrsúla", "Umbridge", "Yzma"],
    correctIndex: 1,
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "Hvað heitir litla systir Blæju í áströlsku teiknimyndinni Bluey?",
    options: ["Bára", "Bylgja", "Birta", "Blíða"],
    correctIndex: 0,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Hvað merkir orðatiltækið að fá sér kríu?",
    options: [
      "Að fá sér gæludýr",
      "Að gogga í hausinn á einhverjum",
      "Að leggja sig",
      "Að stunda leikfimi",
    ],
    correctIndex: 2,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Hvaða fjórir litir eru í merki Google?",
    options: [
      "Gulur, rauður, grænn og blár",
      "Rauður, grænn, blár og fjólublár",
      "Gulur, appelsínugulur grænn og fjólublár",
      "Svartur, hvítur, apaskítur",
    ],
    correctIndex: 0,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Hvað eru bræðurnir Gísli, Eiríkur og Helgi kallaðir?",
    options: [
      "Skytturnar þrjár",
      "Grísirnir þrír",
      "Hvolpasveit",
      "Bakkabræður",
    ],
    correctIndex: 3,
  },
  {
    id: 10,
    question: "Botnið málsháttinn: Margur er knár þótt hann sé…?",
    options: ["...blár", "...smár", "...tapsár", "...forritari"],
    correctIndex: 1,
  },
];
export { questions };
